这个项目不在维护现在供交流学习之用，欢迎指导！
hhuu1991@gmail.com

https://itunes.apple.com/cn/app/pai-dou/id944910117?mt=8

命运赋


天有不测风云，人有旦夕祸福。

蜈蚣百足，行不及蛇；

雄鸡扇翼，飞不过鸦。

马有千里之程，无骑不能自往；

人有冲天之志，非运不能腾达。

文章盖世，孔子厄困于陈邦；

 武略超群，太公垂钓于渭水。

李广有射虎之威，到老无封，

冯唐有安邦之志，一生不遇

   颜渊命短，实非凶恶之徒；　　

   盗跖年长，不是善良之辈。　　

  尧舜明圣，却生不肖之儿； 　　

  瞽叟愚顽，反生大孝之子。 　　

张良原是布衣，萧何曾为县吏； 　　

晏子身短五尺，使楚拜齐名相； 　　

诸葛力无缚鸡，出作蜀汉军师。 　　

汉王柔弱，而有万里河山，

楚霸英雄，败至乌江而刎，

伍员乞食于吴布，韩信受辱于跨下。

时运未通，会无一日之餐，

有至运通，腰系统三齐玉印，

喝燕败赵，流百万之雄兵，

一旦时衰，丧于阴人之手，

五男二女，至老无子送终，

家畜千金，死后别离乡井，

青春美女，却嫁愚蠢之夫，

俊秀才郎，反娶丑陋之妇，

才疏学浅，少年及弟登科，

满腹经论，终至白头不中，

青楼美女，时来配作夫人，

深院娇娥，运背反为娼妓，

论贫君子，天然骨格生成，

骤富小人，不脱轻浮之能，

蛟龙未遇，潜身于鱼斧之中，

君子失时，拱手于小人之下，

时运未通，只宜守份安贫。

相格无破，必有成名之日。

天不得时，日月无光，

地不得时，万物不长，

水不得时，风波不作，

人不得时，运限不通。

谁不欲为富贵者也，

我昔居洛阳，朝求庙僧，暑宿破窑，

思衣不得蔽其体，思食不得充其饥。

上人憎，下人怨，人道我贱，非我之贱也，

此乃时也，命也，运也。

今我居朝郎，位列三公，躬身一人之下，列我万人之上，

思衣有罗绸千箱，思食有珍异百味，

上人宠，下人拥，人道我贵，非我之贵也。

 此乃时也，命也，运也，

嗟呼！

人生在世，富贵不可尽用，贫贱不可尽欺，

此乃天理循环，周而复始也。